點解買股票可以叫做投資咁好聽 ？？？

明明涉及嘅風險都好大，
風險如同賭博
你都係去計risk and reward 去搏一鋪
其實同賭馬計 risk and reward一樣

但賭馬就會俾人叫做爛賭鬼
玩股票就可以自稱投資者

Lm

明明係倒錢

真

終於唔係bot 式回覆

因為正式既買股係買公司既一部份，之後長揸等公司發展升值，根本唔應該投機短炒
正式投資好少運氣，而係了解公司同行業前景去決定

投井

呢個年代仲有冇呢種人

點解生仔可以叫做生兒育女咁好聽？

明明涉及嘅風險都好大，
風險如同賭博 ，即係賭緊你既人生
你都係去計risk and reward 去搏一鋪
其實同生仔計 risk and reward一樣

但賭馬就會俾人叫做爛賭鬼

買中一間好嘅公司長線點會輸
短炒就係賭博啦有uncertainty

200升到300一月後又變返200，好唔抵

廢老股神佢地咪係囉

我不嬲稱呼d賭馬阿叔做投資者架喎

捐錢俾大戶

賭波馬冇得坐艇

真
長線買偉達好過

點解做生意可以叫做生意咁好聽？

明明涉及嘅風險都好大，
風險如同賭博 ，即係賭緊你既人生
你都係去計risk and reward 去搏一鋪
其實同做生意計 risk and reward一樣

但賭馬就會俾人叫做爛賭鬼

屌，搞到變萬能key

點解轉工可以叫搵過份好工咁好聽？

明明涉及嘅風險都好大，
風險如同賭博 ，即係賭緊你既人生
你都係去計risk and reward 去搏一鋪
其實同比較工作offer計 risk and reward一樣

但賭馬就會俾人叫做爛賭鬼

其實都唔少

仲有d人買etf，風險仲低過做生意

原則上

你有間公司嘅股份

算係老闆

點解有人唔知唔買股票都係一種賭博

明明涉及嘅風險都好大，
風險如同買股票
你都係去計risk and reward 覺得唔值得去搏一鋪
其實同買股票計 risk and reward一樣

但買股票就會俾人叫做爛賭鬼
唔玩股票就可以自稱唔賭博

5年前買股票係投資
依家入場果d已經叫賭博

點解冇人答真

咁係因為買股票呢個行為變左質
以前果一代人係有多餘錢就投資落一間佢睇好前景嘅公司
當幫自己儲錢
唔會理佢短期嘅波動，總之需要用錢先拎出嚟

但而加果啲買股票係拎住部機每秒mon住個價位
Even係正股都咁樣玩
根本係兩件事嚟，梗係唔算投資啦

假設你每個月用你四份一嘅人工，平均咁買唔同賠率嘅馬，持續咁做十年

又或者你每個月用你四份一嘅人工，平均咁買唔同地區/國家嘅指數ETF，持續咁做十年

個結果就出現，俾你明白買股票點解係投資

而炒股票，同賭分別的確不大

因為股票輸左99％都仲可以留嚟做股東

因為賭波賭馬係零和遊戲（同馬會對賭/同對家賭）
而股票市場係正和遊戲（你可以贏/莊家都可以贏）
贏嘅錢係未來印出嚟嘅錢

一間公司成唔成功點會唔係有運氣左右?

因為股票個原理本身唔係話你賭間公司贏定輸 而係根據佢估值作出相對嘅決定 如果覺得而家market係undervalue間公司就決定買入佢股票 vice versa 但你賭博就完全無呢樣野 基本上完全係運氣決定你到底贏定輸

例如你去買馬 你研究得幾深入都可以輸 但你買FAANG 當你計到佢市盈率係低過合理水平嘅時候 你去買入就係一個根據估值而做出嘅決定 運氣成分低好多 當然你可以話公司營運點都有風險 今日GOOGLE賺咁多 遲D可能未必可以持續 但我地可以睇去公司發展而做出projection 例如話GOOGLE有AI, cloud computing呢D未來世界嘅trend, 唔同分析師就會計下個market value, 呢D service 會值幾多錢，未來會有幾多人or公司用AI, big data, cloud computing 從而計算估值，運氣成分相對低好多

咁食野會唔會死有無運氣?
問題係其實運氣好少，會唔會成功係睇個老細做成點同個行業點。而後者可以受前者影響，老任本來都唔係出遊戲機而係紙牌

的確有，但一定少過賭博好多。而且有一定護城河嘅公司運氣成分就更加低，例如佢有佢嘅service去令顧客好難去switch to another provider，例如APPLE，你用開IOS，icloud，好難話轉就轉android

咁當你揸左好多年 隻股票又升左幾倍 咁你放唔放 放既你咪又係賭錢

有心研究既 賭馬羸既確定性仲高過所謂好公司

弱智，如果咁講係賭，咁農夫養牛再賣都係賭錢啦

點解包二奶唔叫做叫雞。請問有咩分別

你漏左講，而呢個「長揸」唔係幾日幾個月
而係以年計

買樓呢？

自欺欺人囉,輸錢又係賴呢樣嗰樣,永遠唔會願賭服輸.

賭波賭馬一輸輸哂
股票輸左都唔會清袋掛

匯豐算唔算好

因為買股票既係大眾
自然佢地就想美化自己

賭錢你輸就真係無左筆錢，但股票跌你都可以等佢升返

2者都係賭 冇分別
做足哂功課 之後睇運睇時勢
有內幕另計

雷神

金鎗六十投資者

因為賭錢你掟舊錢落去 一係贏一係輸
得一次機會
但掟舊錢落隻股票度 呢一刻輸 下一日都可以贏番
所以股票好玩過賭錢好多

仲用價值投資

咁叫返炒股票囉

賭錢計返機率係輸硬，贏既錢源於輸錢既人
但股票可以人人都贏錢

你買馬得贏同輸 all or nothing
買股票係買equity, 原則上係有true value
Derivatives 唔comment

所有決定都涉及風險

偉達>英偉達

好少運氣
無啦啦整個武肺暴插，你睇下仲有幾多股未返到之前個位

因為買股唔會一下輸哂 你買馬果場輸咗就冇哂

我哋買波都係叫投資 有咩問題？

利申 上年買咗利物浦英超冠軍 投資失利

因為賭場馬會嘅expected value係負數
但係股票嘅expected value極其量都係0（唔計options futures）

我玩poker夠可以贏番
繼續自欺欺人吧

假

買股票咪又係贏錢或者輸錢
落咁多terms都係自欺欺人

係贏既概率高姐
review番過去十年既s&p500

我身家1千萬
我今日用1萬買馬 輸哂
咁樣講法 我都唔係一下輸哂

關咩事？

你買一萬蚊馬 果場馬輸咗係咪輸哂你落注果一萬？

你買一萬蚊股票 果隻股票跌咗10%我認輸走人 係咪保留返9000蚊注碼？

你有一千萬咪又一千萬囉

你試下落注一千萬買場馬囉

贏咪投資 輸咪賭錢
你如果長期賭馬賭波贏既話都係投資
但基本上個個都輸 所以賭波賭馬=爛賭鬼
股票玩咁耐未死仲有贏果D咪投資人
玩股票輸果D玩肯定係妖股既爛賭鬼 做左功課肯定唔會輸
利申:岩岩賭馬贏左一日錢既投資人

雖然兩樣野都涉及風險 一樣野係鳩估 一樣要技術分析加消息再判斷 師兄係咪gme輸好多

嗰啲叫投機者

因為

人生太短 出手要更大

偉達>英偉達>偉易達

因為就係有你呢D以為股票可以觸摸，分析完資料好似可以買乜就升乜咁，令人以為大時代、創世紀裡面D股神係現實生活都有，再幫佢改個好名叫做投資，水多D人去輸錢。

家下講長揸，道指 納指 之前先武史高位
你唔好講返工係賭錢，因為公司會執老細會走佬

股市有好多玩法

短線就係賭
長線就係投資

自己公司執粒最多無糧出，起碼唔洗輸錢先。但係股票花精神去買，輸咗無糧出重要蝕錢。

長線唔會輸錢？

識買咪叫投資
跟風鳩買叫投井

咁農夫種田又叫賭錢？的士司機？自己帶清潔用品既鐘點呀姐？

5年後又有人講返呢句說話架啦

買中一間

買中一隻馬

要有系統，指定時間rebalance，有止蝕策略
有紀律

係睇你點操作，個股市係千變萬化

要問你真係投資定投機

原本買股票係
集資10000蚊
公司用10000蚊去一年賺左1000蚊
賺到既錢就500蚊留發展其他500蚊股東分
如果無其他考慮之下,咁股東手上既股票就理論上升值左5%再加500蚊收入
一年LOOP一年,手轉手,所有野BASE ON資產同收入

連登仔:有無股我比10000蚊落去3個月後可以賣番20000出去?

你都識得話千變萬化啦，無論你有幾好嘅準備，你都有機會輸。

人生就係賭博，你仲另外攞錢出黎賭就係on9。

你飲水都賭命既我無野好講

從來投資同賭博都分唔開
文字問題姐 都係睇你覺得有乜分別

你唔飲水會死，你唔賭唔會死，賭咗仲死快D。

咁改為你坐車都賭命好無

你唔坐車去唔到目的地，你唔賭無損失。

咁你生存都係賭博啦 on撚9

因為俾商家佬包裝過

你去咩目的地
唔投資你咪比晒做野既成果比投資既人囉，弱智真係無得救

你賭股票肯定贏架？我唔賭就肯定唔會輸。

係肯定會輸通漲

你咪繼續用通漲黎做藉口，繼續賭多D咯，無人救到你，以後輸到仆街嘅時候，記得唔好記得我今日講嘅野。

做乜笑9我 睇下邊個笑到最後

做生意都會蝕錢 長線輸唔可以叫投資？

股息高嘅優質公司股票，其實依家係升緊。

咁樣賭馬都可以叫投資啦

以前Nokia夠優質啦，而家呢？

我買利物浦無前景？

賭馬係買1次性概率 投資係用現金買資產好似唱錢咁

都係放垢錢落去，有輸有贏。

咁咩先係投資？

賭馬輸係輸曬 ，股票蝕價 未來有機追返 有息收。
如果用賭馬黎做比喻姐係你賭佢會跑贏一次/二次，投資係買隻馬返黎只要持有佢段時間跑贏一兩次 我再賣返隻馬出去比人我都有賺。

股票唔係零和遊戲

太多亂來嘅人搞到投資人形象都變咗賭錢咁

你賭馬真係計到reward>risk 咁馬會一早比你打爆左

Agger

parimutuel

day trade 係零和遊戲
long terms 唔係零和遊戲

你知唔知咩叫零和遊戲？

梗係知啦
我講緊day trade 高位入咗貨之後跌咗 嗰日計咪零和遊戲輸錢囉
一兩日或者幾個星期點樣享受公司發展嘅紅利

原來你真係唔知，
等我係咁reply

因為可以賭幾十年

Daytrade 點樣正和
真係想學下野

賭錢係零和， 因為賭枱就真係只有咁多錢
股市唔係另外， 因為長渣嘅話銀紙係會不斷印出黎不斷貶值， 公司嘅盈利亦都會隨着發展不斷增加，而好嘅公司係唯一嘅同埋獨特嘅

所以股市係存在做大個餅嘅情況
只不過你即日trade嘅輸左抵鳩你死

大時代講過，股票原意唔係咁

啱啱賣左部舊iPhone, 好爛賭

咁尼個世界無投資全部都係賭博